
                      Di con esta peli de casualidad, no conocía su trasfondo, no conocía sus nominaciones, no tenía idea q tardó 12 años en rodarse cuando la vi. 
Había salido la noche anterior y durante el día tuve q trabajar, por lo q había dormido muy poco y comencé a ver una pelicula de casi 3 horas a las 12.30 am, acostado en el sofá, con la clara idea de que no iba a terminar de verla y me iba a quedar dormido a mitad de camino. Sin embargo no pude despegar los ojos de la pantalla, una historia sin historia, no hay nada q resolver, no hay un objetivo, es simplemente la vida de una familia, solo eso, ni más ni menos.
Ahora bien, es suficiente? qué es lo que uno espera del cine? Bueno, en mi caso particular lo que espero del cine es lo q espero del arte, que genere algún tipo de emoción en mí y también que me entretenga.
Lo verdaderamente fantástico, esa cosa magica que sucede a veces, es que lo q te entretiene no es la obra en sí, sino las emoción en sí. Boyhood me mantuvo pegado al televisor durante casi 3 horas, sin levantarme para ir al baño, sin comer, sin tomar nada, no por su argumento profundo o porque seguro ahora se pelean Hulk con Iroman, lo q me mantuvo pegado a la pantalla no fue la obra en sí, sino las sensaciones que la obra generó en mi... y eso es verdadero arte.
Boyhood, una autentica obra maestra. 
Y de nuevo,  nada tiene q ver el hecho de q la hayan filmado en 12 años, de hecho no se qué tan necesario o no es para la película que el actor que interpreta al niño sea el mismo q interpreta al adolescente. La pelicula es sencillamente genial, independientemente del tiempo que tomo hacerla
        
            